# Цепочка условий

Еще одна форма условного оператора, которая была бы полезна нам в прошлом примере - это цепочка условий:

```python
if условие_1:
  блок_действий_1
elif условие_2:
  блок_действий_2
elif условие_3:
  блок_действий_3
  ... и т.д.
```

Такая форма тоже может иметь или не иметь заключительный блок иначе:

```python
else:
  блок_иначе
```

Логика работы такого оператора довольно проста: 

- Вычислить первое условие.
- Если оно выполнено - выполнить `блок_действий_1`, по окончанию перейти на следующую за всем условным оператором инструкцию, пропустив все остальные блоки.
- Если оно не выполнено, перейти к следующему условию, и повторить все то же для него.
- Когда больше не осталось условий для проверки, то выполнить блок иначе (если он есть) или просто перейти к следующей инструкции.

Обратите внимание, что согласно этому алгоритму, из всех блоков такого условного оператора будет выполнен только один (первый по порядку, у которого будет выполнено условие). Блок иначе (если он есть) будет выполнен только если ни одно из условий не выполнено.

Мы можем переписать прошлый пример без использования вложенных условных операторов:

```python
age = int(input("Введите возраст: "))

if age >= 18:
  print("Вам можно смотреть фильм")
elif age >= 14:
  print("Только с сопровождением!")
else:
  print("Фильм смотреть нельзя")
```

Проверьте работу этой программы и убедитесь, что она ведет себя точно так же, как и вариант с вложенными условными операторами.